英超擬2019年推歇冬期

【體育】歐洲頂級聯賽之中，目前只有英超沒有歇冬期，不過賽會有意改變這個狀況，現正計劃在2019年與電視台的合約結束後，落實推行歇冬期。

聖誕快車素來是英超的重頭戲，對下半季的聯賽走勢有重大影響，不過這項賽制令一班球員無辦法在冬季得到充份的休息，於歐洲賽事自然比起在歇冬期得到休息的其他球隊比下去。領隊摩連奴及哥迪奧拿亦再三向英超賽會提出推行歇冬期，但得不到採納。

然而今非昔比，英超賽會發聲明指出，正尋求推行歇冬期的可行的方法：「英超已經與英格蘭足總及其他賽會進行了數個月討論，研究如何舒緩賽程緊密對球隊負擔，同時希望找出讓球員在季中休息的方法。我們願意敞開大門，與相關人士進行具建設性的討論，尋找可行的方法。」

據悉，英超與電視台的合約直至2019年才屆滿，賽會早前曾表明履行現有合約期間無法推行歇冬期，意味著2019年之後英超賽程才會有新改變；而英超亦希望保留聖誕假日比賽的傳統，現時正研究在1月份推行歇冬期，預計未來數周就會對外宣佈初步計劃。

聖誕冇波睇點算

逼害禾地毒撚牙

污牙
禾吾要打飛支牙

而英超亦希望保留聖誕假日比賽的傳統